{
    "question": "Malaikat izrail bertugas untuk mencabut nyawa seluruh makhluk hidup termasuk dirinya sendiri. terangkan apa maksudnya!    tolong di jawab dengan benar \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Malaikat izrail bertugas memcabut nyawa semua makhluk hidup</p><p><strong></strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "irob-adalah-perubahan-lafadz-pada-kalimat-yg-jawab-aku-doa-i-789",
            "question": "Irob adalah perubahan lafadz \r\npada kalimat ....\r\n\r\nyg jawab aku doa in rezeki nya lancar \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I&#039;rab ialah perubahan akhir kalimah karena perbedaan &#039;amil yang masuk di dalamnya baik secara lafaz maupun kira-kira. Maksudnya adalah apabila ada amil yang masuk kedalam kalimah yang dapat mempengaruhi harakat akhir kalimah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I&#039;rob menurut istilah adalah perubahan yang terjadi pada akhir kata/kalimah secara lafal maupun kira-kira karena perbedaan amil yang masuk ke kata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>I&#039;rab ialah perubahan akhir kalimah karena perbedaan &#039;amil yang masuk di dalamnya baik secara lafaz maupun kira-kira. Maksudnya adalah apabila ada amil yang masuk kedalam kalimah yang dapat mempengaruhi harakat akhir kalimah.</p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> ya</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pihak-manakah-yang-mengalami-kekalahan-pada-perang-badar-529",
            "question": "Pihak manakah yang mengalami kekalahan pada perang Badar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pihak Quraisy </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pasukan Nabi Muhammad ( kaum muslimin )yang sangat berdisiplin bergerak maju terhadap posisi pertahanan lawan yang kuat, dan berhasil menghancurkan barisan pertahanan Mekkah sekaligus menewaskan beberapa pemimpin penting Quraisy, antara lain ialah Abu Jahal alias Amr bin Hisyam.</p><p>Kemenangan kaum Muslim juga memperlihatkan kepada suku-suku Arab lainnya bahwa suatu kekuatan baru telah bangkit di Arabia, serta memperkokoh otoritas Nabi Muhammad sebagai pemimpin atas berbagai golongan masyarakat Madinah yang sebelumnya sering bertikai. Berbagai suku Arab mulai memeluk agama Islam dan membangun persekutuan dengan kaum Muslim di Madinah; dengan demikian, ekspansi agama Islam pun dimulai. # sumber : Wikipedia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengetahuan-teknik-multimedia-dan-persyaratannya-106",
            "question": "Jelaskan pengetahuan teknik multimedia dan persyaratannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Multimedia adalah penggunaan komputer untuk menyajikan dan menggabungkan teks, suara, gambar, animasi dan video dengan alat bantu ([tool]) dan koneksi ([link]) sehingga pengguna dapat ber-([navigasi]), berinteraksi, berkarya dan berkomunikasi. Multimedia sering digunakan dalam dunia hiburan.  Selain dari dunia hiburan, Multimedia juga diadopsi oleh dunia game</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa persyaratan yang harus dipenuhi dalam multimedia yang baik adalah :</p><p>a. Pengoperasian yang mudah dan familiar</p><p>b. Mudah untuk install ke computer yang akan digunakanan</p><p>c. Media pembelajaran yang interaktif dan komunikatif</p><p>d. Sistem pembejaran yang mandiri artinya siswa dapat belajar dengan mandiri baik disekolah maupun dirumah tanpa bimbingan dari guru.</p><p>e. Sedapat mungkin dengan biaya yang ringan dan terjangkau.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjelaskan pengetahuan tehnik multimedia dan persyaratannya, pengertian teknik multimedia adalah merupakan rekayasa komputasi yang dimaksimalkan untuk meningkatkan kinerja sistem multimedia dengan menggunakan teknik pemrosesan multimedia yang optimal.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hasil dari multimedia contohnya adalah salah satu bentuk karya atau hasil produksi (gambar) dalam bidang teknologi yang dilakukan oleh kreator yang memberikan kebebasan \u00a0untuk memilih, menciptakan, atau mengatur elemen rupa seperti ilustrasi, foto, tulisan, dan garis di atas suatu permukaan dengan tujuan untuk diproduksi dan dikomunikasikan sebagai sebuah pesan kepada publik. Media yang digunakan merupakan media baru yang berupa audio, visual, maupun audio dan visual (video). Teknologi multimedia semakin berkembang terutama di bidang advertising (periklanan), packaging, percetakan, perfilman, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p>Teknik Multimedia semakin digemari dengan adanya perkembangan zaman yang semakin maju terkait dengan zaman industri 4.0 dan society 5.0 yang kian hari makin berkembang.</p><p></p><h2>Semoga Membantu:)</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujian-diciptakannya-virus-pada-komputer-tolong-kak-733",
            "question": "Jelaskan tujian diciptakannya virus pada komputer?\r\n tolong kak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertama kali virus yang dibuat adalah Perang Program atau Core War, dibuat dengan tujuan menyerang, memperbaiki dan memusnahkan program. Pada intinya, virus diciptakan untuk hal-hal yang berdampak merugikan. ... Virus ini masuk kedalam komputer lewat internet, email, dan lain \u2013 lain.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>- untuk mengambil ali komputer dan menggunakan nya untuk tujuan tertentu</p><p>- untuk menhasilkan uang</p><p>- untuk mencuri informasi sensitif ( nomor kartu kredit, password, rincian pribadi, data, dll ) </p><p>- untuk membuktikan sesuatu</p><p>- untuk membuktikan skilll</p><p>Dan untuk tujuan balas dendam</p><p>Penjelasan: itulah tujuan virus komouter.. Semoga Bermanfaat :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-ibu-kota-medan-515",
            "question": "Apa nama ibu kota medan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kota Medan adalah ibu kota provinsi Sumatra Utara</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebenarnya Medan lah Ibu kota</p><p>Sumatera Utara, bukan ibu</p><p>kota medan. </p><p>Yang benar adalah ibu Kota</p><p>Sumatera Utara adalah MEDAN. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengikut-kristus-yangendoakan-paulus-sehingga-dapat-melihat-kemba-170",
            "question": "Pengikut kristus yangendoakan paulus sehingga dapat melihat kembali adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ananias</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lewat penglihatan Tuhan menyuruh dia untuk mendoakan paulus sehingga mata paulus sembuh </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengikut kristus yang mendoakan paulus sehingga dapat melihat kembali adalah <strong>Ananias</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Ananias </strong>adalah seorang Kristen pada abad pertama Masehi di kota Damsyik atau Damaskus yang disebut dalam Perjanjian Baru Alkitab Kristen. Kisah Para Rasul mencatat bahwa ia disuruh oleh Tuhan Yesus untuk menyembuhkan kebutaan Saulus, yang kelak dikenal sebagai rasul Paulus dan membaptiskannya menjadi orang Kristen.</p><p></p><p>Semoga Membantu&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-wae-pengalaman-sing-ora-nyenengake-wangsulan-456",
            "question": "Sebutkan 3 wae pengalaman sing ora nyenengake wangsulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- pikantu biji mboten SAE</p><p>- Tibo Seko wit</p><p>- di seneni marang guru</p><p>- Tibo Seko pit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-manfaat-dari-energi-listrik-kecuali-a-cara-menggunaka-334",
            "question": "Berikut manfaat dari energi listrik kecuali...    A. cara menggunakan mudah B. penggunaan praktis \r\nC. tidak menghasilkan polusi \r\nD. membutuhkan biaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>C. Tidak Menghasilkan Polusi </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Listrik Yang Bukan Bersumber Dari Energi Terbarukan Akan Memperparah Tingkat Polusi Karena jika listrik bersumber dari bahan bakar fosil akan menyebabkan dampak Yang besar seperti Pemanasan Global</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-proses-pembakaran-motor-bensin-4-langkah-komponen-yang-mengh-250",
            "question": "Pada proses pembakaran motor bensin 4 langkah komponen yang menghasilkan api untuk pembakaran di ruang bakar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karenah adah nyah minyak motor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-kombinasi-serba-logic-dapat-dibentukdirancang-melalui-453",
            "question": "Rangkaian Kombinasi serba logic dapat dibentuk/dirancang melalui....\r\n\r\n\r\nTolong dijawab yaa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat perkotaan penerimaan terhadap perubahan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}